澳門第1輪領取3千元消費補貼時間延長至7月17日

澳門特區行政長官發出批示，將第1輪領取3000元消費補貼的時間，延長至7月17日。

澳門經濟局局長戴建業說，延長領取時間是因應近期各地加強防疫隔離措施，亦有本地居民患病等而需要延遲領取電子消費咭。如果未能在登記時段領取，可於下月1日後至消費期限結束前14日，到經濟局、金融管理局及指定的政府綜合服務大樓領取。

今日是可領取首輪電子消費咭的第一日，各領取點都有人一早排隊，在首1小時有逾9成已登記人士按時領咭，並用身份證即時激活。他們可在5月1日至7月底前使用。澳門已經約有65萬人在網上自選由今日至月底前的任何一日，到149個政府部門和銀行的任何一個服務點，在指定時段帶同身份證領取首輪3000元電子消費咭。

戴建業呼籲，如果無特殊情況，居民盡量按已登記的日期和時段領咭，到第2輪發放8月至12月的5000元補貼時，可以用來充值。但如果使用期內，用不完3000元，餘額會歸還庫房，不可以順延至第2期使用。